鏗鏘集《套丁》編導採訪手記：林鄭與鄉黑關係 千絲萬縷

//我們報導了元朗大棠的屋苑「曉門」，有超過130名不同姓氏的男丁差不多同時間申請興建丁屋，同時間興建一式一樣的丁屋，再同時間出售他們的丁屋，還一起印製一手樓出售售樓書，共同推售這數以十億計的地產項目。．．．．．．男丁報的通訊地址都一樣，就是「曉門」發展商「恒安發展」的公司註冊地址。「恒安發展」由「丁屋大王」王光榮創立，他的兒子王威信便是上屆元朗區議會副主席。//

//我只想在此重提2007年時任發展局局長林鄭月娥在套丁問題上的重大決定。在2007年之前，男丁申請興建丁屋時要作出一個法定聲明，聲明自己並無轉讓丁權，但在這一年，這聲明被剔除，改為納入建屋牌照的條款。時任地政總署署長劉勵超解釋，此舉是要把套丁非刑事化：「2007年林鄭月娥可以說是對鄉議局作出讓步，不在申請書上有法定聲明，擺在土地契約條款。土地契約，即是合約，違反合約，我可以收回土地，但不用拉人坐監。」//

仲有攝記採訪期間被鄉黑恐嚇、相關人仕拒絕回應套丁事宜

鏗鏘集721：

鏗鏘集套丁：

721=春袋

垃圾林鄭對鄉黑就龜縮

光復香港

瀨鄉黑袋底

推

//當中的利益轇轕，政治角力，黑道白道，我相信比起《竊聽風雲3》更戲劇化，只是一切無形無影，我們作為記者不易求證。//

毋忘721

無恥4人幫
林奠+無jer公公 宫女
黑甲由
鄉下佬
廢老籃屍

上網search下套丁大王

朱凱迪呢？
譚凱邦呢？

又係時候推一推